蘋果踢爆：小學WhatsApp群組搵食 師奶 呃同學家長11萬

2019年02月08日

蘋果踢爆：小學WhatsApp群組搵食
師奶 呃同學家長11萬

三名女事主展示群組內與騙徒的對話。司徒韋桐攝

師奶騙徒設局向家長騙財。一名女子利用兒子就讀小學的家長WhatsApp群組尋找獵物，以高息炒賣黃牛飛及經營紅酒生意賺取穩定回報作餌，利誘同班家長落叠，籌集11萬元資金供其投資，錢到手後即拖數，最後失蹤，至少三名苦主報警求助。

記者：司徒韋桐

相關新聞：黃牛黨猖獗 警放蛇掃蕩

女騙徒的兒子就讀彩雲邨一間小學。

任職銷售員的張小姐表示，女兒就讀彩雲邨一間小學，去年12月27日，一名叫jojo的女子透過同班家長WhatsApp群組致電，聲稱有急事需現金周轉，向她借2,500元江湖救急；又稱兒子與其女兒為同班同學，希望能幫忙，雖然張與對方並不熟絡，但見非巨額借貸，遂答允相助。

游說炒黃牛搞紅酒生意

至翌日，jojo依承諾還款，惟開始露出真面目設局騙財。張憶述該女騙徒稱正炒賣張學友演唱會黃牛飛，一轉手賺數千元，以每份投資金額6,000元計算，日息600元，之後會連本帶利歸還。張覺有利可圖，與朋友商議後，決定投資3萬元一試，對方起初準時將日息過賬至銀行戶口，數天後再游說張加碼，稱有紅酒生意投資，每月可獲穩定回報。

張見jojo有借有還，準時將利息過數，又將身份證及住址證明副本交予她手上，聲稱萬一發生問題亦可追究，讓她更信任對方。張遂與兩名女友人再籌8萬元資金，惟jojo收錢後開始拖數，張屢透過WhatsApp及致電追數，對方分別以被海關扣查、微信轉賬銀行戶口出問題等藉口避而不見，jojo承諾上月29日連本帶利歸還所有款項，最後不知所終。

張上月底曾根據jojo提供的地址兩度上門尋人，但未有人應門；其後再透過保安員致電其家中直接對話要求還錢，對方竟聲稱「你搞到我屋企人！」揚言不會歸還任何款項，張其後更被保安趕出大廈外。jojo後來更不接聽電話或訊息，其後張從學校職員口中獲悉女騙徒兒子將轉校，至少有另一名同班家長亦受騙。她擔心無法討回款項，而女騙徒在兒子轉校後可能再用此招騙財，遂與兩友人往警署報案。

警方發言人回應，旺角警署本周日接獲三名28至35歲本地女子報案，聲稱早前認識一名本地女子，並在該名女子游說下作投資，其後報案人懷疑與該名女子失聯，涉案金額約11萬元。《蘋果》嘗試致電jojo查詢事件，惟電話接駁至留言信箱，截稿前未獲回覆。

蘋果踢爆
強權當道，歪風四起。
上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。
「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
公眾「醒咗好多」防身份曝光最難

下一則
下一則
黃牛黨猖獗 警放蛇掃蕩

第一張影到好似掃黃啲大陸雞咁

一睇相就知係腥港人

髮型加服飾 冇可能唔係蝗

睇完幅圖 睇埋內文
我究竟信邊樣
明明就用WE7 呃人

垃圾呃垃圾

中間嗰個好似幾正，人妻

蘋果記者連we7同wtsapp都唔識分
佢哋話自己成日用wtsapp咪....

咁似六度仙人果招既

遮樣都覺係新移民

仲要老屈係whatsapp

食左400點 應該堅持定投降

全部都係大陸新移民

腥港雞味濃

個column不如改名做蘋果柒爆
We柒當WhatsApp
尋日就個on9唔認自己click咗掣訂咗no refund既酒店房
聲稱只係查閱價格

我不做人了！JoJo！

張圖就WECHAT
內文就whatsapp
真正圖文不符

whatsapp ? 好似 wechat 黎

wechat同whatsapp都唔識分？

支那狗最叻呃人

事實証明蠢人先生仔

貪心